## Релокация в Сербию

### Что нужно знать и как подготовиться:

- [ ] Заранее посмотреть примерные цены на квартиры в нужном городе на [1м сайте](https://www.halooglasi.com/nekretnine) или [2м сайте](https://www.4zida.rs)
- [ ] Открыть счет в банке и получить местную карту (идеально - контракт с сербской фирмой, норм - контракт с любой фирмой, плохо - нет контракта)
- [ ] Купить симку (лучше Yettel)
- [ ] Получить белый картон в течение 24 часов после приезда в Сербию
- [ ] Из аэропорта лучше вызовите яндекс такси, так выйдет дешевле + если заранее поставить приложение [Moovit](https://moovitapp.com), то можно посмотреть более дешевый (и тяжелый) вариант на автобусе

### Сколько примерно денег нужно на переезд

**Лучше брать деньги в евро.**

- [ ] Билеты на самолет - до 700 евро (в зависимости от того, где вы сейчас находитесь)
- [ ] Жилье на долгий срок (первый месяц + депозит + коммунальные платежи) - от 1500 евро
- [ ] Расходы на жизнь первый месяц (жилье по приезде, еда, транспорт) - до 1500 евро. Кстати, есть такой удобный [сайт](https://cenoteka.rs/), где можно посмотреть цены на продукты и всякие бытовые товары в Сербии - поможет прицениться перед поездкой.
